% \documentclass[a4paper,10pt]{article}
% \usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
% \usepackage{xltxtra}
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[height=12in,top=2in,margin=1in]{geometry}

% \XeTeXlinebreaklocale "zh" 
% \XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt
% \renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

% \begin{document}
% \setmainfont{STKaiti}
% \title{\underline{拓扑学作业三}}
% \author{lxj}\date{\today}
% \maketitle
\begin{center}
  \Large ──子空间拓扑──
\end{center}

\begin{itemize}
\item [\Large 1.] 考虑集合$Y=[-1,1]\subset\mathbb{R}$为$\mathbb{R}$的子空间（假设$\mathbb{R}$上具有通常的拓
  扑结构）. 下面哪些集合是 $Y$ 中开集，哪些是$\mathbb{R}$ 中开集？
  \begin{enumerate}
  \item $A=\{x|\frac12<|x|<1\}$;
  \item $B=\{x|\frac12<|x|\le 1\}$;
  \item $C=\{x|\frac12\le|x|<1\}$;
  \item $D=\{x|\frac12\le|x|\le1\}$;
  \item $E=\{x|0<|x|<1\; \text{且}\;\frac1x\not\in \mathbb{Z}_+\}$.
  \end{enumerate}
\end{itemize}

\begin{center}
  \Large ──连续映射──
\end{center}

\begin{itemize}
\item [\Large 1.] 若$f:X\longrightarrow Y$ 是连续映射，且若 $A$ 是$X$的子空间，证明限制映
  射$f|_A:A\longrightarrow Y$也是连续映射.
\item [\Large 2.]（连续的局部形式）映射$f:X\longrightarrow Y$是连续映射若 $X$ 可以写成若干开
  集$U_\alpha$之并，且$f|_{U_\alpha}$ 是连续的（对于任意$\alpha$）.
\item [\Large 3.]（粘接引理）令$X=A\cup B$，其中$A$与$B$是$X$中的闭集. 令 $f:A\longrightarrow
  Y$ 和$g:B\longrightarrow Y$是连续映射. 若 $f(x)=g(x)$对于任意$x\in A\cap B$均成立，则$f$和$g$可组合
  成一个连续映射$h:X\longrightarrow Y$，定义为$h|_A(x) = f(x)$, $h|_B(x)= g(x)$.
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{ch2/ex3/ex3-fig1.pdf}
    \caption{粘接引理的图示}
  \end{figure}
\end{itemize}
% \end{document}
